%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for N. P. at 2012-08-21 09:25:47 +0200 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@book{rautenstrauch,
	Author = {Claus Rautenstrauch},
	Date-Added = {2012-08-15 22:28:07 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-15 22:29:04 +0200},
	Publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
	Title = {{Betriebliche Umweltinformationssysteme: Grundlagen, Konzepte Und Systeme}},
	Year = {1999}}

@book{stapelkamp,
	Author = {Stapelkamp, Torsten},
	Date-Added = {2012-08-06 14:56:50 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-06 14:58:28 +0200},
	Publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
	Title = {{Screen - und Interfacedesign}},
	Year = {2007}}

@book{aea1,
	Author = {Petra Lackner and Nicole Holanek},
	Date-Added = {2012-08-02 14:46:47 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-20 20:20:24 +0200},
	Publisher = {{{\"O}sterreichische Energieagentur - Austrian Energy Agency, Wien}},
	Title = {{Schritt f{\"u}r Schritt Anleitung f{\"u}r die Implementierung von Energiemanagement}},
	Year = {2007}}

@book{hohenlohe1,
	Author = {Eberhard Jochem and Edelgard Gruber and Volker Ott and Michael Feihl and Klaus Westdickenberg},
	Date-Added = {2012-08-01 14:05:33 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-20 20:22:07 +0200},
	Publisher = {{Modell Hohenlohe e.V.}},
	Title = {{Schlussbericht: Modellvorhaben Energieeffizienz-Initiative Region Hohenlohe zur Reduzierung der CO2-Emissionen 2002-2006}},
	Year = {2006}}

@book{leen,
	Author = {{LEEN GmbH}},
	Date-Added = {2012-08-01 14:00:27 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-14 13:09:02 +0200},
	Publisher = {LEEN GmbH},
	Title = {{Management System f{\"u}r lernende Energieeffizienz-Netzwerke - LEEN}},
	Year = {2012}}

@book{gutcert,
	Author = {Prof. Dr.-Ing. Jan-Uwe Lieback and Jochen Buser and Doreen Gnebner},
	Date-Added = {2012-07-31 14:26:57 +0200},
	Date-Modified = {2012-07-31 14:44:36 +0200},
	Publisher = {GUTcert},
	Title = {{Leitfaden zum effizienten Energiemanagement - {\"u}ber drei Stufen in 18 Schritten zum effiizienten Energiemanagement}},
	Year = {2012}}

@misc{regen,
	Author = {Susanne Regen},
	Date-Added = {2012-07-31 14:25:14 +0200},
	Date-Modified = {2012-07-31 14:26:17 +0200},
	Title = {Energiemanagementsysteme},
	Year = {2012}}

@book{iso50001,
	Author = {{DIN EN ISO 50001}},
	Date-Added = {2012-07-31 14:20:43 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-21 09:25:47 +0200},
	Publisher = {{Beuth Verlag Berlin}},
	Title = {{Norm: Energiemanagementsysteme - Anforderungen mit Anleitung zur Anwendung (ISO 50001:2011); Deutsche Fassung EN ISO 50001 }},
	Year = {2012}}

@book{tuev1,
	Author = {Bashkim Ljutfiji and Ralph Me{\ss}},
	Date-Added = {2012-07-29 18:01:17 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-20 20:16:56 +0200},
	Publisher = {{T{\"U}V Media}},
	Title = {{Die DIN EN ISO 50001:2011 - Anforderungen und Hinweise}},
	Year = {2012}}

@book{fraunhofer1,
	Author = {Simon Hirzel and Benjamin Sontag and Dr. Clemens Rohde},
	Date-Added = {2012-07-29 17:56:30 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-14 13:07:33 +0200},
	Publisher = {{Fraunhofer-Institut f{\"u}r System- und Innovationsforschung ISI}},
	Title = {Betriebliches Energiemanagement in der industriellen Produktion},
	Year = {2011}}

@book{uba1,
	Author = {Walter Kahlenborn and Dr. Jutta Knopf and Ina Richter},
	Date-Added = {2012-07-29 17:52:30 +0200},
	Date-Modified = {2012-08-14 13:08:40 +0200},
	Publisher = {{Umweltbundesamt}},
	Title = {Energiemanagent als Erfolgsfaktor - International vergleichende Analyse von Energiemanagementnormen},
	Year = {2010}}
